林鄭：搞咁多野都係比潘生潘太一個交代

記者問到她如何看待「賣港」批評，林鄭一度哽咽落淚，稱自己與所有香港人一齊成長，對於這個地方她作出不少犧牲。
她又指其丈夫林兆波不理政事和世事，但他也認為「賣港」二字有問題，又稱林兆波對她說：「你點可能賣港呢，但你真係有問題，你做行政長官之後，就真係賣咗個身畀香港。」
至於會否落台，她說：「我從來冇因為呢件事有任何心虛，我哋工作，初心仍然係堅實嘅，認為係啱嘅，不但對受害人家屬有所交代，我𠵱家只可以講話有得交代，但唔能夠答應潘太（受害人母親）將謀害佢哋女兒嘅人繩之於法。」

屌你老母
人地台灣唔簽交代條春呀

我屌你老母呀
又唔見你俾個交代香港人
含撚啦賣港求榮

為左向一個人交代，就搞鳩百萬人

你為一個女仔條命
妄顧百萬人的訢求
仲要開槍射人

佢係一條命，但今日輸的何止一條命啊

菲律賓比人屈個幾件又唔見你做野？

林鄭點俾香港人一個交代？賣港賊

真係要交代就同台灣傾數交人啦
而家人地唔受你呢條呀仆街
交乜春代
潘生可否出黎講野 佢擺你上檯

又借人過橋

收皮啦 台灣講明話唔撚受理啊

1. 台灣都話咗唔會接受引渡，仲扮乜撚嘢？
2. 愛港但要你老公由英國搬去北京？
3. 有邊個阿媽會用催淚彈，棍同鎗嚟對付意見不合嘅仔女？
4. 唔好再用啲母子比喻，你係收市民錢打工架！
5. 你唔係由市民選出嚟，賣乜撚嘢身？你冇資格喎！
6. 屌你！屌你老母！屌你老豆！屌你老公！屌埋你啲仔！

賤撚到佢，推返個波俾人

其實好想問下潘生潘太 你地點睇今次修例

曲線集氣？

重點係台灣都話唔撚同你玩
好想知講呢句之後佢仲駁唔駁到

其實會唔會揾到潘生潘太出嚟
講兩句係咪真係要求林病交代？
定都俾人劫持緊？

為2個人搞700萬人

潘生潘太分分鐘已經被人

屌你老母

不如搵潘生潘太出黎澄清啦

屌你老母菲律賓果幾個呢

你老母臭閪

台灣講咗十萬次唔接受呀！！淋病你唔識字定弱智呀！

潘生潘太都俾人禁左言了

仆街，賣港賊

明明台灣已經提出咗個可行既方案，你偏要一意孤行

分分鐘可能已經被送中

關佢地乜事佢地想呻冤係正常
但777 借呢個機會引入送中先係重要
矛頭只有777狗一個！

林鄭呢D叫係人地傷口灑鹽

又話唔評論案件？

惡有惡報 生孫冇屎忽

如果示威死左人，柒婆又會點交代？

俾台灣人睇

借死人過橋。 潘生潘太因為你而污佢個女在天之靈。

扮撚曬蟹
屌你老母

個仔唔聽教咪隊冧佢囉

一百萬人上街你同兩個人交代就得架啦？

收皮啦 屌你老母 仲係度扮

而家香港有人死既話，你又點同人地家人交代

借死者過橋，再消費死者家人...

潘生潘太要出黎講下野wor，個柒婆將個波交左俾你地

幾時出兵菲律賓？

潘爸爸同中學都講到明唔想因爲個女仔嘅死而立例

屌你老母呢啲叫強姦民意啊

不如潘生潘太出黎話反對啦

其實同台灣簽一次性嘅協議咪得

我屌你老母 你打傷咁多人話比交代 食撚屎啦

正on9

咁如果今日中彈個幾位巴打唔好彩捱唔住，你點同佢地老豆老母交代

有冇邊位記者去訪問下潘生潘太咩感受

食屎啦林鄭，祝你長命百歲，百病纏身，痛苦千日，不得好死！

好想打柒佢

佢係咪到宜家都唔明

一早表明反對
死者中學一樣意見

有冇人識對夫婦

香港人呢
推到潘生潘太出黎講野

屌
潘太個邊係話台灣唔肯簽啊，因為條例寫住台灣係中國嘅一部份，佢哋唔接受
將你強推逃犯條例嘅理由包裝得冠冕堂皇，好醜陋

潘生、中學一早表明反對啊

唔洗生孫 佢兩個廢柴仔有人肯嫁佢地先算

仲死撐，台灣都話唔收。

哇 呢個真係人渣黎

又講垃圾 講夠未呀？當香港人冇腦？

有連結？

有冇source?

Dllm劉兆佳咪講咗逃案條例係因為中美貿易戰

又不誠實使用死者

x100 唔撚使找啊

賣身俾香港？ 咁快攞條賤命岀黎

仆你個街啦假仁假義 邊個俾交代因為抗爭而流血d人既父母 邊個俾交代香港人啊diu

仲要擺人上枱... 臭

台灣講左好l多次 佢地唔會咁收啊！！！！

仆街可唔可以聽下人地講野！！！

唔好再擺受害者上枱！！！

屌你老母收皮啦賣港賊，台灣都話明唔撚接受送中條例呀，收皮啦

屌你老母做公職下下搬老公心痛自己即說話出黎叫春

百病纏身 不得好死

痴撚線 又放人上台

共狗都己經講左係為國家安全一定要修例
仲要死撐都幾時？
屌你老味記者搭台俾位佢感性

講大話講到自己當左真

佢梗係明，但好多廢中廢老港豬唔明

搵潘生出黎！！

2. 佢老公去教書喎，林鄭愛港關佢老公愛唔愛港咩事

真係屌你老母

賣乜L野身呀, 打左幾十年政府你冇人工出架? 連退休金最少四五千萬啦

作故仔要說服人先說服自己
所以我信係真眼淚

潘生潘太真係好撚慘
入曬佢地數
台灣都話唔收條仆街
所以你推e條例比咗啲乜撚野交代人

想哭的白高敦 - 陶傑

英國財相白高敦接受天空電視台訪問，講到四年前，他十歲的女兒病逝前後的一段難忘日子。白高敦說起亡女，語帶哽咽，目有淚光，眼淚在眼眶裏泡着，抵抗着表面張力的挑戰，表現了「人性的一面」。
換了一個濫情而頭腦簡單的社會，白高敦的表現，一早就贏得輿論的「好評」：「柔情大丈夫」、「丈夫有淚不輕彈」、「財相也是個普通人」之類，領袖元首用一張哭喪的臉孔，隨時可以收買幾千萬人心。
但是白高敦投錯了胎，他在英國公眾面前來這一套，是低估了英國人的智商。英國的博客一片劣評，輿論說這是一個「刻薄的白高敦剝削一個死嬰來攫取政治利益」（AcynicalBrownexploitsdeadbadyforpoliticalgain）。
一個博客說：「不管白高敦垂淚的動機如何，不論他是柔情萬縷的父親，還是情緒波動的怪客，他當首相是否稱職，他的政綱有沒有內容，才是選民判斷這個人的標準。」
另一個說得更亁脆：「在電視上哭泣，不是英國人的所為（CryingonTVjustain'tBritish）。如果這個人在英國生活，就要懂得我們的價值觀，挺直身子吧，衰仔。」

說財相剝削死嬰，是有點涼薄了，但CryingonTVjustain'tBritish，應該是今年的最佳金句。英國人是冷靜而理智的民族，有一種隱藏情感的超人的本領，對於情感和理智的衝突很有研究，奧絲婷小說《理性與感性》（SenseandSensibility），就是一篇哲學的論文。在納粹轟炸的時候，倫敦人天天捱炸彈，秩序井然，戴安娜王妃逝世，國葬場面，國民雖然敬愛王妃，一片沉靜，沒有成千上萬的蟻民撲抱棺材泣叫「主席啊，總理啊，您不要離開我們啊」之類的場面。不是無情，而是理性得超凡入聖。
只有不輕易集體失控哭泣的國民，才算真正的國民，而不是可憐巴巴的所謂「老百姓」。白高敦在電視上的眼淚，如果是真的，恐怖戰爭當前，固然不可以選這種情感脆弱的哭鼻子男人做領袖；如果是演技，他連死去的女兒也不放過，要用來做競選的一張牌，這種冷血動物，還他媽的配做首相嗎？
白高敦不含淚，還會選他，他來那麼一下子，侮辱英國公眾智慧，偏偏就不要投他一票，這副賣相，在中國、台灣、香港，甚至美國，對於成千上萬的師奶，無疑都很「殺食」，就是因為如此，免開尊口，就是不可以投白高敦一票，民主的理論一點也不深奧，有時只依靠一點點簡單的邏輯

台灣方面係完全冇收到香港任何文件話要修改法例 移交個犯係個垃圾政府一味9up想加多條法條送中

認真 有冇deep web 高手

發夢佢2個仔係美國俾人槍殺

有無人或者記者可以搵到潘先潘太出黎發表下

搵潘生潘太出黎 只需要佢地一句唔洗交代 咁你係咪會徹回啊撚樣？

跳樓啦垃圾

嘩，你老味仲有人性可言？

洗撚修例 交咩代

你拎我地700萬人條命黎交代！？
我地殺佢架依家！？

你永遠叫唔醒一個扮訓覺嘅人

夢境奇真

又借死人過橋

佢緊係明啦

嘩
菲律賓果幾個唔見你咁積極

係咪應該衝過去mk妹屋企問下佢父母係咪講真

考慮下屌埋個潘生潘太
希望佢地出聲話唔追究 睇下林鄭仲有咩講

為左一條命，要犧牲幾多條命？

請潘生潘太出嚟澄清係咪真係事實

林鄭 你想榮華富貴就出賣香港人 賣港賊 奶共狗，香港人起菲律賓單嘢又唔見你去跟，香港人起大陸冤獄又唔見你去跟 你係香港走狗

台灣講明唔受 交條撚?

第十二分鐘

咁林鄭要奶共又關我哋撚事？

邊個向我哋交代？我地做咁多野，你無動於衷呀屌你老母

仲係咁一意孤行

潘生潘太應該都係比班建制誤導黎

賣港賊

廢話，同意港人港審，已經可以即刻拉佢啦！

咪撚再消費大粒墨啦柒婆林奠
係香港人都知你咩料呀
任性? 你會唔會叫人開槍射你個仔同放催淚呀咁教呀

其實佢都係棋，根本就係啊爺想落，佢就一定要做，就算佢做唔到啊爺都會推第二個人上去推哩條例

強烈建議林奠要畀返個交代畀今日所有無辜受傷嘅傷者同佢地嘅屋企人

呢對廢父母見而家有人為左個小性揚花既女條賤命流血

係咪好開心
係咪好心涼?

你點同我地香港人交代

你依家為左俾交代意圖槍殺人又點計呀屌你

收皮啦 你點同香港人交代

我地搞咁多嘢咪又都係比香港人一個交代

畜生唔好再消費死者啦

蔡英文不止一次講唔會用惡法引渡陳同佳

一個女仔條命? 台灣話就算改到唔會啟動移交程序啊 而家連個女仔條命都補償唔到 坦白講 如果唔係因為呢個女仔 又點會好似而家咁呢

唔係咁講
佢地出到聲更加有回響

講咁撚耐都係要借人地過橋

仲係到講緊台灣單野

咁你不如依加切腹, 比香港人一個交代

真係想知潘家睇見個女比綠帽搞到咁係點諗

難聽過粗口

潘太幾時出黎幫香港人

有冇人識潘生潘太啊
700幾萬香港人的公義邊個幫手守護啊？
點解你唔叫林鄭搵其他方法啊
我怕你個女響天堂都唔原諒你地啊

今日中彈果D示威者又邊個比交代佢地呀屌你老母

用自己兩個仔做比喻，暗指香港年青人行為係任性，政府唔需要遷就百幾萬人反對、千幾人示威都繼續推行惡法 似乎係政府任性啲啵

台灣都講左好多次唔撚要
連諗個新藉口都懶到

食屎啦我屌你老母

因為佢係特首所以咪關我哋事囉

佢唔係賣港，係賣黨，佢係賣咗香港人比共產黨！

好嘔心，有無問過潘生潘太肯唔肯put themselves under the spotlight ?

今日幾多人仔女流晒血有生命危險呀 佢地就唔係人??
菲律賓單野又唔見你幫
賣港賊

其實佢講緊既潘太係 律政司

屌你老母祝你全家死呀

黑警瞄頭開槍
Po 左上reddit r/gifs 齊齊開account upvote爆佢
推到全世界都睇到
再repost!

出黎同市民對質又唔敢
剩係識縮埋係你老母個閪到做濕鳩訪問

屌你老母閪 今時今日都仲消費死人當藉口

屌佢老母
真係當香港人傻架
人地台灣都講明唔受理

睇嚟今次被射眼嘅義士 要叫佢老豆老母寫信比呢條仆街 要求比返個交代

批鬥個家人啦屌你老母，有時正義同高地唔係咁用㗎屌你老母

梗係要啦

潘生潘太出黎講句野收佢皮得唔得？

條八婆屌極都唔化，人地台灣不接受條例呀，仲用黎做藉口

人地個女都死左，仲擺人上台

呢個真係重點。

叫名潘生潘太出黎睇下係咪需要咁樣既交代？

人地台灣講到明唔會咁樣引渡呀

仲扮乜撚野呀臭閪 你真係當香港人係弱智架？

潘生潘太真係要出聲

好陰質林病 人都死左仲消費死人 係人都知你借人過橋
希望個女鬼會搵佢

潘生潘太如果愛香港嘅 可唔可以出黎叫林鄭收皮

咪就係全部人都俾佢擺佈

屌你老母柒婆幾時俾個交代香港人？

今晚受傷嘅義士 快撚啲叫雙親寫信比特首 特首就會不顧一切幫你拎公道同交代

屌你啦777

咁遊行個一百萬人又點交代
有人比警察圍毆 又比警察當箭巴射

係咪選擇性失明

收啦柒婆

食人地人血饅頭真係屌你老母林病

仆街啦你

林鄭 比卡超 大粒墨 潘曉穎
四隻撚樣搞到香港七國咁亂
他日建國要將呢三條友打靶

咁佢又點同中槍果位市民嘅父母交代？

食屎啦你，交代！

你給中槍既人一個交代

潘生潘太有良知既就出黎反駁下啦

一早都覺得佢哋收晒錢，俾人封晒口

有好多方法移交
我估呀潘生潘太無指明一定要透過送中移交掛？

條女既死需要交代， 香港人比差佬射死打死就唔需要交代，係咪咁解

算啦，跟本唔需要。台灣已證明佢講大話。

台灣唔肯捉人點撚樣有交代呀柒婆
唔好借人過橋啦，垃圾
我真係唔撚信佢唔知台灣立場呀，扮晒野，食屎啦

林鄭快啲拖埋全家燒炭俾全港市民一個交代

CLS

雖然咁做好衰，但如果能搵到潘家出聲，會唔會有用？

潘生潘太變千古罪人多得佢唔少

藉口 你憑乜野比交代人呀？
人地要求你比交代？
收皮啦 柒婆

死全家啊屌你老母
埋沒良心做人，陷家剷

屌你老母呀
躝啦

點解一句粗口都無 但難聽過粗口

屌佢老尾咪撚擺人地阿爸阿媽上枱啦仆街！

可能已經送左中啦

咁撚樣都要繼績推？你仲想傷幾多人？推唔撚到咪推唔撚到囉 大陸做過d咩你又扮盲扮聾呀林鄭

擺乜撚野人地老母上枱呀?

係你班仆街唔肯理台灣

有無傳媒朋友或者議員叫潘生出黎講下？
777都係要搵個下台階俾佢

話自己係啊媽
佢做我老母真係自殺死

有冇人摷佢地出黎講野

咁就要犧牲成個香港做代價？

Goodest logic

呢個7婆係咪自我感覺良好 唔知錯？

幾時比一槍嘅記者嘅父母一個交代？

丈夫林兆波喺邊

想搵佢傾傾

賣港求榮死八婆
世世代代都不得好死
預比人掘墓binc啦

屌你老母收皮喇 賣港仲要喊乜鳩呀

人無恥，便無敵。點解呢嗰世界冇死亡筆記

根本起到推卸責任 明明就係自己要比個交代中共 扮咩撚野呀林狗

搵潘家開記者會，或者發表聲明，大大打刮落777塊面，民怨仲未夠嬴，要民怒，民怒先有一絲希望

一陣潘生佢地出黎屌柒777好就笑

仲要利用埋受害者家屬 心腸要幾歹毒先做到

咁撚假説話，竟然有連燈仔俾like？天理何在

如果我係林鄭
就算中共用我屋企人威脅要條例過
一定拒絕
幾個人就要為大義犧牲下

係咁擺人上枱 有冇俾返香港人一個交代呀？

你老母比狗屌啊

趁地淋啦

屌你CCTVB仲播緊7婆專訪

土生土長香港人 好撚熱愛香港
但唔撚識用八達通搭港鐵
我屌你老母

又擺潘生上台，on撚9
真係開個記招比佢澄清

林鄭借事邀功
台灣講明唔接受引渡

喊都假過人 屌你做行政長官喊？熱廚房就走啦臭閪。叫兩個仔唔好返香港？你係一國之君都唔信得過自己管治下既安全？香港警察食屎架？

做唔掂落台啦，你 D 細路遲早同 689 一樣。

人嚟
同我斬撚死大粒墨
完咗件事佢

交佢老母，林奠好心唔好成日用人地潘生潘太包裝你個引渡惡法啦

多行不義必自斃

又搵潘生潘太做擋箭牌
人地死左個女仲要日日比你擺上枱